---
layout: post
title: "animation"
description: ""
category: 
tags: []
---
{% include JB/setup %}

##js中的动画

        //爆炸动画
        /*ctor*/
        cc.spriteFrameCache.addSpriteFrames(res.baozhaPlist);
        var animFrames = [];
        for (var i = 0; i < 4; i++) {
            var str = i + ".png";
            var frame = cc.spriteFrameCache.getSpriteFrame(str);
            animFrames.push(frame);
        }
        this.baozhaanimation = cc.Animation.create(animFrames, 0.1);
        this.baozhaSprite = cc.Sprite.create(res.baozhaPng);
        this.baozhaSprite.runAction(cc.hide());
        this.addChild(this.baozhaSprite,999);

            /*touchend*/
            self.baozhaSprite.setPosition(self.blockDatas[tempn].getPosition());
            self.baozhaSprite.runAction(cc.sequence(
                cc.show(),
                cc.animate(self.baozhaanimation),
                cc.hide()
            ));

##js中的骨骼动画

        //拖鞋动画
        ccs.armatureDataManager.addArmatureFileInfo(res.sliperJson);
        this.armature= new ccs.Armature("xie_DZ");
        this.armature.getAnimation().play("Stand");
        this.armature.setPosition(400,400);
        this.addChild(this.armature,999);

*遇到的bug：
cocos2d js导入cocostudio资源后，执行报错：ccs is not defined.

*解决方法：
要在project.json模块中导入 cocostudio，
"modules" : ["menus","cocos2d", "extensions", "external"],

*找到播放的帧的名称

            "animation_data": [
                {
                  "name": "xie_DZ",
            ...
            }
            ]

